台灣10月出口創單月新高，較去年同期成長11.2%

【彭博】-- 台灣財政部在新聞稿中公佈，10月份出口較上年同期成長11.2%，且金額創歷年單月新高，主因新興科技應用與遠距商機延續，旺季出貨效益顯現，以及傳產市場需求漸有回穩。

10月份出口遠優於彭博調查預測中值的年增5.4%，延續下半年以來自疫情反彈成長之勢。進口則是較上年同期減少1%，跌幅小於彭博調查；當月貿易順差推升至74.6億美元，再創歷年單月最高。

上月主要貨品出口中，以電子零組件、資通與視聽產品年增21.8%、20.8%最佳，其中積體電路較上年同期大幅成長22.2%。對於進口下滑，新聞稿稱，主因國際油價下跌抑低備料意願、資本設備增購交互影響所致。

財政部統計處處長蔡美娜在記者會上表示，一些新款智慧型手機延後發表，亦有助推高10月出口。她並稱，財政部預估11月份出口將較上年同期成長5%至8%；今年全年將可由之前預測的負成長轉為正成長，且對美與對中港出口今年料將同創新高。

分析觀點

台新投顧經濟分析師喬慕恩指出，10月份出口表現遠優於預期，除了電子業動能延續，主要還是傳產回溫的速度比想像好很多，這部分的動能有機會延續至今年最後兩個月，將有助台灣全年GDP進一步提高。

現在歐美的新冠疫情確診病例數還在創新高，使得宅經濟相關的電子業需求有所支撐，將表現在最後兩個月出口上歐美因疫情封城等對經濟活動的影響還在可控制範圍內，雖然會抑制傳產的復甦力道但不至於太大；如果封城的情況惡化，就會影響傳產表現如果傳產在最後兩個月未受太大影響，預估11-12月的出口仍是正成長，全年轉正機會大，國外淨需求對全年GDP貢獻將擴大在此情況下，預估台灣全年GDP成長率有機會高於2%，原估1.6%

數據重點

10月出口322.3億美元，創歷年單月新高，較上年同期成長11.2%；彭博調查預估中值為成長5.4%，預估區間在成長2.3%至成長10%累計1-10月出口2,803.1億美元，較上年同期增3.4%10月份對主要市場出口全面擴張，對日本、美國創單月新高，對東協、歐洲轉為正成長對中國大陸與香港出口較去年同期成長16.9%對美國出口較去年同期成長21.4%10月進口247.7億美元，較上年同期減少1%；彭博調查中值為減少2.2%，預估區間在下滑4.9%至成長4.8%累計1-10月進口2,325.3億美元，較上年同期減0.8%10月貿易順差74.6億美元，高於彭博調查中值的59億美元累計1-10月順差477.8億美元，較上年同期增110.2億美元